{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_101476",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056835",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제천 청풍 한벽루(堤川 淸風 寒碧樓)"
    },
    "text": "忠清北道堤川市清風面に位置する高麗後期チョンプンヒョンにある青空関連された楼の宝である。この建物は1971年には宝物に指定されており、2階になった楼閣の建物だ。前面は4間、側面は3間であり、入母屋屋根を備えた。追加で右側には前面3間、側面1間に切妻屋根の翼廊がついている。最初は清風面ウプリにいたが、1983年に今の位置に移動して建てられた。この建物はチョンプンヒョン出身の僧侶であるチョンコンイ寺になった後にチョンプンヒョンを軍に昇格したために建設されたと伝えられている。1397年には清風軍需チョンスホンが受理し、現在の姿で残っているようになった。現在の建物は1634年にグォンギョンイで再び建てられた姿を維持している。1870年と1900年でも修理が行われ、1972年には、洪水によって崩壊したが、1975年に復元された。建物は低い基壇の上に位置しており、柱は整えられていない自然石を使用して建てられた。主審フォアイン恐怖は柱の上に掲載されており、その下は藁葺き地に蓮のつぼみが彫刻されているなど装飾的な表現が使用された。建物の中には宋時烈(ソン・シヨル)とキムスジュンが書いた扁額とともに金正喜の扁額が懸かっている。翼廊は楼閣に上がる階段の役割をするが、四角い石柱と8角の木の柱を使用して建てられている。この建物は慶尚道(キョンサンド)密陽(キョンサンナムド・ミルヤン)のヨンナムルと全羅南道南原の広寒楼と共に、朝鮮時代の代表的な楼閣の建物に評価されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この建物は1971年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "建物は何階建てですか？",
            "answer": "建物は2階建てです。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような屋根を備えていますか？",
            "answer": "この建物は入母屋屋根を備えています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの建物が移動し建て直されたのですか？",
            "answer": "この建物は1983年に現在の位置に移動して建て直されました。"
        },
        {
            "question": "建物が建設された背景について教えてください。",
            "answer": "建物はチョンプンヒョン出身の僧侶であるチョンコンイ寺になった後にチョンプンヒョンを軍に昇格したために建設されました。"
        },
        {
            "question": "建物はどの年に再建された姿を維持していますか？",
            "answer": "建物は1634年に再び建てられた姿を維持しています。"
        },
        {
            "question": "建物の修理が行われた年について教えてください。",
            "answer": "建物の修理が行われた年は1870年と1900年です。"
        },
        {
            "question": "建物が崩壊した年と再建された年について教えてください。",
            "answer": "建物が崩壊したのは1972年で、再建されたのは1975年です。"
        },
        {
            "question": "建物の中に掲げられている扁額について教えてください。",
            "answer": "建物の中には宋時烈(ソン・シヨル)とキムスジュンが書いた扁額とともに金正喜の扁額が掲げられています。"
        },
        {
            "question": "翼廊はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "翼廊は楼閣に上がる階段の役割を果たしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 464,
        "QA": 371
    }
}